В вакууме в невесомости между круглыми полюсами электромагнита на расстоянии $x$ от оси магнита покоится частица массы $m$ и заряда $q$. Сначала магнитное поле равно нулю. Затем, за малый промежуток времени, индукция магнитного оля увеличивается до значения $B_0$ и поддерживается постоянной в течение времени $\tau < \frac{\pi m}{q B_0}$, после чего очень быстро уменьшается до нуля.
\begin{enumtask}
	\item Почему частица приходит в движение? Опишите качественно траекторию частицы.
	\item С какой скоростью движется частица после включения магнитного поля?
	\item С какой скоростью движется частица после выключения магнитного поля?
	\item На каком минимальном расстоянии от оси магнита проходит траектория частицы?
	\item Через какое время от момента включения поля частица окажется на минимальном расстоянии от оси магнита?
\end{enumtask}
Магнитное поле в пределах полюсов можно считать однородным. Перемещением частицы за время включения и выключения поля можно пренебречь.
\answer{$v_1 = q x B_0 / (2 m)$; $v_2 = q x B_0 \cos(\alpha/2) / (2 m) $, где $\alpha = \tau q B_0 / m$; $0$; $\Delta t = \tau + 2m \ctg(\alpha / 2) / (q B_0)$.}